**LG盃世界棋王戰**，簡稱**LG盃**，是[圍棋主要國際賽事之一](../Page/圍棋.md "wikilink")。

前身為[韓國國內賽事](../Page/韓國.md "wikilink")[韓國圍棋棋王戰](../Page/韓國圍棋棋王戰.md "wikilink")，《[朝鮮日報](../Page/朝鮮日報.md "wikilink")》主辦，[LG集團贊助](../Page/LG集團.md "wikilink")。

主辦單位有感於圍棋國際化的趨勢，毅然停掉辦了20屆的棋王戰\[1\]，於1996年創立**LG盃世界棋王戰**，依然由《朝鮮日報》主辦、LG集團贊助。

## 賽制

  - 32人單淘汰制
  - 決賽三番棋
  - 比賽規則：採韓國棋規，黑貼6目半
  - 用時：每方限時3小時；讀秒1分5次，第18届改为5次40秒
  - 選手配置：
      - 前一屆冠亞軍 2名

      - 韓國6名

      - [日本](../Page/日本.md "wikilink")4名

      - [中國](../Page/中國.md "wikilink")3名

      - [台灣](../Page/台灣.md "wikilink")1名

      - 預選出線16名

<!-- end list -->

  - 註：各團體參與組織
      - 韓國：[韓國棋院](../Page/韓國棋院.md "wikilink")
      - 日本：[日本棋院](../Page/日本棋院.md "wikilink")、[關西棋院](../Page/關西棋院.md "wikilink")
      - 中國：中國圍棋協會（[中國棋院](../Page/中國棋院.md "wikilink")）
      - 台灣：中國圍棋會（[台灣棋院未獲參與種子分配](../Page/台灣棋院.md "wikilink")，只能參加公開預選）

## 賽制沿革

  - 1996年第1回：
      - 參賽選手為31名：[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")14名，[日本](../Page/日本.md "wikilink")8名，[中國](../Page/中國.md "wikilink")6名，台灣2名，美國1名。
      - 韓國末代棋王 曹薰鉉九段 直接進入本賽第二輪（十六強）
      - 比賽規則：採韓國棋規，黑貼5目半
      - 用時：每方限時3小時，讀秒1分5次
      - 決賽採五番勝負
  - 註：各團體參與組織
      - 韓國：韓國棋院
      - 日本：日本棋院、關西棋院
      - 中國：中國圍棋協會
      - 台灣：中國圍棋會（[台灣棋院未獲參與種子分配](../Page/台灣棋院.md "wikilink")，只能參加公開預選）
      - 美國：美國圍棋協會（自第11屆起未獲參與種子分配，只能參加公開預選）
      - 歐洲：歐洲圍棋聯盟（自第11屆起未獲參與種子分配，只能參加公開預選）

<!-- end list -->

  - 1997年第2回：
      - 參賽選手為24名，前一屆四強，韓國8名，日本5名，中國4名，台灣、美國、歐洲各1名，共24名。
  - 1998年第3回：
      - 貼目：黑貼6目半，是國際大賽首次採用黑貼6目半

<!-- end list -->

  - 2005第10回：
      - 參賽選手為32名，前一屆冠亞軍（日、中），韓國5名，日本、中國各3名、台灣、美國、歐洲各1名，預選出線16名。
      - 引進了公開預選制度，透過預選賽，讓許多沒有機會參加國際大賽的新銳，紛紛在這個新舞台上綻放光芒，本屆亞軍陳耀燁即為一例。
      - 預選出線名額：中國9名、韓國5名、日本2名
      - 本賽總計名額：韓國10名、中國13名、日本6名、台灣1名、美國、歐洲各1名。

<!-- end list -->

  - 2006年第11回：
      - 決賽改為三番棋（前十屆為五番棋）
      - 取消較不具競爭力的歐美（美國圍棋協會、歐洲圍棋聯盟）種子名額，歐美選手仍可經預選出線，分配如下：前一屆冠亞軍（中國），韓國5名，日本、中國各4名、台灣1名，預選出線16名，共32名。
      - 但各國種子名額不得超過五人、惟地主隊不受此限\[2\]。
      - 預選出線名額：韓國7名、中國6名、日本2名、台灣1名。
      - 本賽總計名額：韓國13名、中國11名、日本6名、台灣2名。
      - 參賽棋手午休時禁止與他人討論研究
      - 台灣棋院首次有棋士（[林至涵七段](../Page/林至涵.md "wikilink")）打入LG杯本賽，與中國圍棋會周俊勳一品打入16強。
      - 主辦方連續三年沒有選手進入決賽圈。
      - 台灣本土棋手周俊勳一品打入決賽，世界大賽首次有非圍棋三強（中、日、韓）棋籍選手進入決賽。且最終奪冠。
      - 海峽兩岸棋手（周俊勳、胡耀宇）首次在世界大賽決賽相遇。

<!-- end list -->

  - 2007年第12回：
      - 本賽種子：前一屆冠亞軍（台1、中1），韓國6名、日本4名、中國3名、台灣1名。預選出線：韓國9名、中國6名、日本1名。
      - 本賽總名額：韓國15名、中國10名、日本5名、台灣2名。
      - 預選賽分組中，韓國當月等級分（除大會本賽種子外）排前16名者，剛好平均分配16組內，其他中日棋手則強手集中度太高，引發私設種子質疑。後韓國主辦方證實預設種子，並指出預設種子是LG盃預選賽的慣例，前二屆預設種子對像為有等級分制度的中國棋院選手，只是未告知參賽方。\[3\]
      - 韓國棋院韓尚勳打入決賽，初段身份及入段未及一年資歷，紛紛刷新世界大賽決賽紀錄。

## 獎金及對局費（韓元）

  - 冠軍：獎金2.5億，第18届改为3亿
  - 亞軍：獎金8000萬，第18届改为1亿
  - 四強：2400萬，第18届改为2400万
  - 八強：1200萬，第18届改为1400万
  - 16強：600萬，第18届改为700万
  - 32強：300萬，第18届改为400万
  - 預選出線：200萬
  - 預決敗者：150萬
  - 預四敗者：100萬
  - 預三敗者：60萬
  - 預二敗者：30萬
  - 預一敗者：20萬

## 歷屆四强

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>屆次</p></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>比數</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>四强</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>1996年－1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/李昌鎬.md" title="wikilink">李昌鎬九段</a></p></td>
<td><p>3:0</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉昌赫.md" title="wikilink">劉昌赫九段</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马晓春.md" title="wikilink">马晓春</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>1997年－1998年</p></td>
<td><p><a href="../Page/王立誠.md" title="wikilink">王立誠九段</a></p></td>
<td><p>3:2</p></td>
<td><p>劉昌赫九段</p></td>
<td><p><a href="../Page/李昌镐.md" title="wikilink">李昌镐</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>1998年－1999年</p></td>
<td><p>李昌鎬九段</p></td>
<td><p>3:0</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬曉春.md" title="wikilink">馬曉春九段</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/俞斌.md" title="wikilink">俞斌</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>1999年－2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/俞斌.md" title="wikilink">俞斌九段</a></p></td>
<td><p>3:1</p></td>
<td><p>劉昌赫九段</p></td>
<td><p>李昌镐</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2000年－2001年</p></td>
<td><p>李昌鎬九段</p></td>
<td><p>3:2</p></td>
<td><p><a href="../Page/李世乭.md" title="wikilink">李世乭三段</a></p></td>
<td><p>王立诚</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2001年－2002年</p></td>
<td><p>劉昌赫九段</p></td>
<td><p>3:2</p></td>
<td><p><a href="../Page/曹薰鉉.md" title="wikilink">曹薰鉉九段</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李昌镐.md" title="wikilink">李昌镐</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2002年－2003年</p></td>
<td><p>李世乭三段</p></td>
<td><p>3:1</p></td>
<td><p>李昌鎬九段</p></td>
<td><p><a href="../Page/趙漢乘.md" title="wikilink">趙漢乘</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2003年－2004年</p></td>
<td><p>李昌鎬九段</p></td>
<td><p>3:1</p></td>
<td><p><a href="../Page/睦鎮碩.md" title="wikilink">睦鎮碩七段</a></p></td>
<td><p>趙漢乘</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>2004年－2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/張栩.md" title="wikilink">張栩九段</a></p></td>
<td><p>3:1</p></td>
<td><p>俞斌九段</p></td>
<td><p>趙漢乘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2005年－2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/古力.md" title="wikilink">古力七段</a></p></td>
<td><p>3:2</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳耀燁.md" title="wikilink">陳耀燁五段</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李世乭.md" title="wikilink">李世乭</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2006年－2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/周俊勳.md" title="wikilink">周俊勳九段</a></p></td>
<td><p>2:1</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡耀宇.md" title="wikilink">胡耀宇八段</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/趙漢乘.md" title="wikilink">趙漢乘</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2007年－2008年</p></td>
<td><p>李世乭九段</p></td>
<td><p>2:1</p></td>
<td><p><a href="../Page/韓尚勳.md" title="wikilink">韓尚勳二段</a></p></td>
<td><p>胡耀宇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>2008年－2009年</p></td>
<td><p>古力九段</p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p>李世乭九段</p></td>
<td><p><a href="../Page/朴永训.md" title="wikilink">朴永训</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>2009年－2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/孔杰.md" title="wikilink">孔杰九段</a></p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p>李昌镐九段</p></td>
<td><p>朴永训</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>2010年－2011年</p></td>
<td><p>朴文垚九段</p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p>孔杰九段</p></td>
<td><p><a href="../Page/孟泰龄.md" title="wikilink">孟泰龄</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>2011年－2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/江维杰.md" title="wikilink">江维杰五段</a></p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p>李昌镐九段</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢赫.md" title="wikilink">谢赫</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>2012年－2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/時越.md" title="wikilink">時越五段</a></p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p><a href="../Page/元晟溱.md" title="wikilink">元晟溱九段</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/崔哲瀚.md" title="wikilink">崔哲瀚</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p>2013年－2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/柁嘉熹.md" title="wikilink">柁嘉熹三段</a></p></td>
<td><p>2:1</p></td>
<td><p><a href="../Page/周睿羊.md" title="wikilink">周睿羊九段</a></p></td>
<td><p>陈耀烨</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p>2014年－2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/朴廷桓.md" title="wikilink">朴廷桓九段</a></p></td>
<td><p>2:1</p></td>
<td><p>金志锡九段</p></td>
<td><p>朴永训</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>2015年－2016年</p></td>
<td><p>姜東潤九段</p></td>
<td><p>2:1</p></td>
<td><p>朴永訓九段</p></td>
<td><p>柁嘉熹</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p>2016年－2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/黨毅飛.md" title="wikilink">黨毅飛九段</a></p></td>
<td><p>2:0</p></td>
<td><p>周睿羊九段</p></td>
<td><p>朴廷桓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p>2017年－2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢尔豪.md" title="wikilink">谢尔豪五段</a></p></td>
<td><p>2:1</p></td>
<td><p><a href="../Page/井山裕太.md" title="wikilink">井山裕太九段</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/柯洁.md" title="wikilink">柯洁</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p>2018年-2019年</p></td>
<td><p><a href="../Page/杨鼎新.md" title="wikilink">杨鼎新八段</a></p></td>
<td><p>2:1</p></td>
<td><p>时越九段</p></td>
<td><p><a href="../Page/申旻埈.md" title="wikilink">申旻埈</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 註：姓名前為棋手代表國家，姓名後為棋手本身國籍。

## 第1届LG盃

  - 韩国5人、中国1人、日本1人、美国1人进入八强

## 第2届LG盃

  - 韩国5人、中国1人、日本1人、美国1人首轮轮空
  - 韩国5人、日本2人、中国1人进入八强

## 第3届LG盃

  - 韩国5人、日本2人、中国1人首轮轮空
  - 中国3人、日本3人、韩国1人、中华台北1人进入八强

## 第4届LG盃

  - 中国3人、日本3人、韩国1人、中华台北1人首轮轮空
  - 中国4人、韩国3人、日本1人进入八强

## 第5届LG盃

  - 中国4人、韩国3人、日本1人首轮轮空
  - 韩国5人、中国2人、日本1人进入八强

## 第6届LG盃

  - 韩国5人、中国2人、日本1人首轮轮空
  - 韩国5人、中国2人、日本1人进入八强

## 第7届LG盃

  - 韩国5人、中国2人、日本1人首轮轮空
  - 韩国7人、中国1人进入八强

## 第8届LG盃

  - 韩国7人、中国1人首轮轮空
  - 韩国6人、中国2人进入八强

## 第9届LG盃

  - 韩国6人、中国2人首轮轮空

## 第10届LG盃

## 第11届LG盃

## 第12届LG盃

## 第13届LG盃

## 第14届LG盃

## 第15届LG盃

## 第16届LG盃

## 第17届LG盃

种子棋手：

  - ：[李昌镐九段](../Page/李昌镐.md "wikilink")（上届亚军）、[李世石九段](../Page/李世石.md "wikilink")、[朴廷桓九段](../Page/朴廷桓.md "wikilink")、[崔哲瀚九段](../Page/崔哲瀚.md "wikilink")、[元晟溱九段](../Page/元晟溱.md "wikilink")、[姜东润九段](../Page/姜东润.md "wikilink")

  - ：[江维杰九段](../Page/江维杰.md "wikilink")（上届冠军）、[谢赫九段](../Page/谢赫.md "wikilink")、[古力九段](../Page/古力.md "wikilink")、[朴文垚九段](../Page/朴文垚.md "wikilink")、[时越五段](../Page/时越.md "wikilink")

  - ：[张栩九段](../Page/张栩.md "wikilink")、[结城聪九段](../Page/结城聪.md "wikilink")、[依田纪基九段](../Page/依田纪基.md "wikilink")、[坂井秀至八段](../Page/坂井秀至.md "wikilink")

  - ：[萧正浩七段](../Page/萧正浩.md "wikilink")

综合预选赛于2012年4月18-24日在首尔举行，出线棋手：

  - ：[连笑](../Page/连笑.md "wikilink")、[檀啸](../Page/檀啸.md "wikilink")、[李轩豪](../Page/李轩豪.md "wikilink")、[牛雨田](../Page/牛雨田.md "wikilink")、[周鹤洋](../Page/周鹤洋.md "wikilink")、[孟泰龄](../Page/孟泰龄.md "wikilink")、[彭立峣](../Page/彭立峣.md "wikilink")、[刘星](../Page/刘星_\(围棋棋手\).md "wikilink")、[李康](../Page/李康_\(围棋棋手\).md "wikilink")、[党毅飞](../Page/党毅飞.md "wikilink")、[孔杰](../Page/孔杰.md "wikilink")、[邬光亚](../Page/邬光亚.md "wikilink")，

  - ：[李映九](../Page/李映九.md "wikilink")、[朴承华](../Page/朴承华.md "wikilink")、[崔基勋](../Page/崔基勋.md "wikilink")、[罗玄](../Page/罗玄.md "wikilink")

本赛

## 第18届LG盃

16名本赛种子：

  - ：[时越九段](../Page/时越.md "wikilink")、[古力九段](../Page/古力.md "wikilink")、[陈耀烨九段](../Page/陈耀烨.md "wikilink")、[周睿羊九段](../Page/周睿羊.md "wikilink")、[范廷钰九段](../Page/范廷钰.md "wikilink")。

  - ：[李映九九段](../Page/李映九.md "wikilink")\[4\]、[李世石九段](../Page/李世石.md "wikilink")、[朴廷桓九段](../Page/朴廷桓.md "wikilink")、[金志锡八段](../Page/金志锡.md "wikilink")、[朴永训九段](../Page/朴永训.md "wikilink")、[赵汉乘九段](../Page/赵汉乘.md "wikilink")。

  - ：[井山裕太九段](../Page/井山裕太.md "wikilink")、[高尾绅路九段](../Page/高尾绅路.md "wikilink")、[羽根直树九段](../Page/羽根直树.md "wikilink")、[河野临九段](../Page/河野临.md "wikilink")。

  - ：[萧正浩八段](../Page/萧正浩.md "wikilink")。

综合预选赛于2013年4月17-23日进行，16名出线者晋级本赛：\[5\]

  - ：[李钦诚初段](../Page/李钦诚.md "wikilink")、[谢尔豪初段](../Page/谢尔豪.md "wikilink")、[柁嘉熹三段](../Page/柁嘉熹.md "wikilink")、[韩一洲二段](../Page/韩一洲.md "wikilink")、[李喆六段](../Page/李喆.md "wikilink")、[张涛三段](../Page/张涛_\(围棋棋手\).md "wikilink")、[国宇征三段](../Page/国宇征.md "wikilink")、[夏晨琨二段](../Page/夏晨琨.md "wikilink")

  - ：[李昌镐九段](../Page/李昌镐.md "wikilink")、[安祚永九段](../Page/安祚永.md "wikilink")、[洪性志九段](../Page/洪性志.md "wikilink")、[睦镇硕九段](../Page/睦镇硕.md "wikilink")、[安亨浚三段](../Page/安亨浚.md "wikilink")、[姜东润九段](../Page/姜东润.md "wikilink")、[金成进二段](../Page/金成进.md "wikilink")、[崔哲瀚九段](../Page/崔哲瀚.md "wikilink")

## 第19届LG盃

## 第20届LG盃

## 第21届LG盃

## 第22届LG盃

## 第23届LG盃

预选赛于2018年4月2-7日在韩国举行\[6\]\[7\] 预选赛出线名单：\[8\]

  - ：[时越](../Page/时越.md "wikilink")、[钟文靖](../Page/钟文靖.md "wikilink")、[杨鼎新](../Page/杨鼎新.md "wikilink")、[范胤](../Page/范胤.md "wikilink")、[彭立尧](../Page/彭立尧.md "wikilink")、[唐韦星](../Page/唐韦星.md "wikilink")、[俞斌](../Page/俞斌.md "wikilink")、[范蕴若](../Page/范蕴若.md "wikilink")、[江维杰](../Page/江维杰.md "wikilink")、[赵晨宇](../Page/赵晨宇.md "wikilink")、[孟泰龄](../Page/孟泰龄.md "wikilink")、[范廷钰](../Page/范廷钰.md "wikilink")

  - ：[李元荣](../Page/李元荣.md "wikilink")、[卞相壹](../Page/卞相壹.md "wikilink")、[朴永训](../Page/朴永训.md "wikilink")、[崔哲瀚](../Page/崔哲瀚.md "wikilink")


种子棋手名单：

  - ：[柯洁](../Page/柯洁.md "wikilink")、[谢尔豪](../Page/谢尔豪.md "wikilink")、[辜梓豪](../Page/辜梓豪.md "wikilink")、[檀啸](../Page/檀啸.md "wikilink")

  - ：[李世石](../Page/李世石.md "wikilink")、[元晟溱](../Page/元晟溱.md "wikilink")、[姜东润](../Page/姜东润.md "wikilink")、[金志锡](../Page/金志锡.md "wikilink")、[朴廷桓](../Page/朴廷桓.md "wikilink")、[申真谞](../Page/申真谞.md "wikilink")

  - ：[井山裕太](../Page/井山裕太.md "wikilink")、[伊田笃史](../Page/伊田笃史.md "wikilink")、[一力辽](../Page/一力辽.md "wikilink")、[芝野虎丸](../Page/芝野虎丸.md "wikilink")

  - ：[陈祈睿](../Page/陈祈睿.md "wikilink")

  - 外卡：[申旻埈](../Page/申旻埈.md "wikilink")

## 第24届LG盃

## 外部链接

  - [LG Cup World Baduk Championship](http://baduk.lg.co.kr/eng/)，官方網站。

  - [LG杯_TOM棋圣道场](http://weiqi.sports.tom.com/zhuantinew/7.html)

  - [Web2go LG
    盃‧世界棋王戰](http://www.web2go.idv.tw/gopro/ttlx1_list.php?id=404)

## 備註

<references/>

[L](../Category/LG杯世界棋王赛.md "wikilink")
[Category:LG集團](../Category/LG集團.md "wikilink")

1.  韓國棋王戰1974年－1995年，其中1975年、1980年暫停
2.  第11回中國即受此條例限制，上屆冠亞軍加上四名種子，超出5人限制，最後種子分配改為韓國6人，中國5人，日本4人，台灣1人
3.  [向韓國棋手傾斜動作大了點
    韓國棋院表示“意外和遺憾”](http://weiqi.sports.tom.com/news/21021.html)
4.  元晟溱由于军人特殊身份将放弃今年的国际比赛资格
5.  [LG杯王昊洋不敌李昌镐
    李喆柁嘉熹李钦诚谢尔豪8人进本赛](http://weiqi.tom.com/2013-04-23/00UP/22356294.html)
6.  [LG杯预选李昌镐首轮出局
    周睿羊陈耀烨等晋级](http://sports.sina.com.cn/go/2018-04-02/doc-ifysvuvq4360957.shtml)
7.  [高清-第23届LG杯预选完全演进图
    中国12人晋级](http://slide.sports.sina.com.cn/go/slide_2_820_179670.html#p=1)
8.  [LG杯柁嘉熹出局俞斌晋级
    中国6-2韩国夺12席](http://sports.sina.com.cn/go/2018-04-07/doc-ifyvtmxc5215581.shtml)